Напишите приложение, которое будет запускать команду и выполнять следующее:

1. Компилировать файлы из папки app в папку dist - "npm run css"
2. Компилировать файлы из папки app в папку dist в отслеживающем режиме - "npm run css:watch"
3. Компилировать файлы без map файлов - "npm run css:no-map"

P.S. Gulp пользоваться запрещено
